點排費達拿、拿度、祖高域?

今年暫時一人一個grand slam

祖高域不了

你排咗啦

咪就係順序

不過冇記錯祖既對賽成績稍為好啲既

巔峰djo實力應該3人之中最強

歷史地位費會最高

但三個都係goat之一，計高峰好難比較高低

講最top狀態定講今年

祖高域吊打晒另外兩個

祖 > 費 > 拿

計grand slam就一定係呢個順序

Nadal雖然career golden slam
不過四大入面太偏French open
雖然對賽lead federer都唔覺可以排得高過federer🤔

個人一直好鐘意有djo既出現去打破兩強局面

總之聽親網球比賽
有Federer個名就多數係晉級、入決賽、捧盃
個穩定性非常高
當然拿度都係較多
祖高域印象中某三幾年處於屈另外2位機既狀態
但好似無法維持

好多chings已經講左top狀態既rank
可以講下今年👌

小明career gold slam....應該好難唔係佢

費係傳奇唔洗講
拿係泥地傳奇
祖係好波 但係好似無稱得上為傳奇戰績（雖然有唔少gs）

只係因為祖同期有費同拿兩個je
祖既gs對比歷史名將已經一啲都唔失禮
更何況佢係打破兩強果個
好似如果美斯朗之外有一個公認可以挑佢兩個機既冠軍選手出現
都唔會唔係傳奇吧

費 祖 拿

其實好難直接比較 費prime時期好撚無敵 但正式同輩對手都接近全收皮 得拿度後起之秀挑戰佢 到拿度prime 費又開始頹 拿度就傷患影響冇長時期穩定既prime 到祖打起左 佢prime果時前2個又係谷底 果陣時得梅利短暫打起左但威脅又唔算好大

梅利表示:我呢

Prize money
US$ 60,863,600

4th all-time leader in earnings

依個就差半班了

唔係祖高域就Career Grand Slam了。。。

拎多10個gs先再比較

同三巨頭差一皮

同到sampras比較先

sampras變左goat守門員

講成就連agassi都高過佢啦
雖然梅爵的確係唔好彩活係三件痴線佬既年代，如果呢三年冇左其中任何兩個既話我諗梅爵都贏到7-10個GS既

無計
始終差一個

嚴格來講費達拿同拿度、祖高域唔係同一個年代，真係好難直接去比較
費達拿既巔峰期係04-07年，之後整體個trend係一路走下坡，只係佢回塘既速度係驚人地慢，令到佢近呢10年都仍然係relevant兼呢段時間贏到8個GS

拿度直到07年都只係屈到泥地，草地叫開始有d成績，硬地直頭會俾d二三線球手打爆
祖高域既巔峰期就到11年先開始

不過論fan base既數量就好明顯高下立見
我迷費都唔夠膽串柒染咁講話一定係費達拿 > 拿度 > 祖高域
但係費達拿既魅力等同於籃球既MJ，連平時唔係太睇網球既人，都會因為費達拿而睇網球，又或者就算唔睇網球既人都可能聽過費達拿個名，咁對於推廣網球呢項運動來講的確係史上第一
拿度都有唔錯既fan base但係魅力已經不及費達拿
去到祖高域，冇錯係勁，但係冇點留意體育既人可能連佢個名都未聽過，即使有追開足球籃球但係冇特別追網球既人都可能只係聽過下祖高域個名，連睇都未必有睇過

17年費回勇再贏gs真係

Ching 又假膠

認真

費≧拿>祖

費同拿其實有D難排

費GS更多高鋒期長

但係拿有Gold Slam費沒
而且H2H係拿領先費

去到呢D GOAT位真係好難計

祖呢，唔係唔勁，一樣係GOAT級
但真係沒費同拿個種「玩哂佢丫笨」個種感覺

先唔講成就，個人覺得祖高域冇乜星味，可能外貌普通、打法太過穩打穩扎令人印象唔深。
相反費達拿靚仔好波、官仔骨骨成個球場紳士、拿度狂野不羈性格鮮明

rafa都可以話接發廢同打快球場麻麻
federer單反比rafa top spin食住
但係djo打法好全面基本上無弱點無人剋到佢咁濟 攻守都好撚穩 守轉攻勁到仆街

認真，迷費但係覺得Fed唔靚仔 但係有種氣質

拿度有呻吟聲+分

祖有Joker形象

佢有d網球王子feel

拿度後生時都幾型
近年個樣成個中坑呀叔咁

有掟拍既熱誠

全盛費老發球局唔駛一分鐘打完

對賽：祖高
綜合：費達拿，佢除咗法網，其他三個都拎到手軟，拿度就淨係泥地拎得多（唔止多，係好多）

費達拿10打後（17為止）入親決賽都比佢哋兩個sm喎

祖高域EQ唔夠好，狀況維持得唔穩定...

拿度11 French open
其他加埋先6個
不過有奧運金牌
有金滿貫個朵又好聽D

我真係r爆頭都諗唔明點解奧運會輸比垃圾梅利

直落三盤

其實佢地三個都各自各有佢地既遺憾
費同祖就未贏過奧運金牌
拿就始終差個WTF

當然祖同拿應該仲會打多一段時間，未可以完全排除佢地達到以上目標既機會 (雖然我個人都唔係太睇好)
費要衝擊到東京奧運應該要奇蹟

首先梅利唔垃圾
其次老野上一round同大清打到19-17輸體力都輸死

其實得拿度真正同時面對兩位prime

難得依類topic 大家可以和平理性討論

籃足一定開晒片

費老而家都比人話係GOAT
如果攞到金滿貫就一撚定由90%變100%既GOAT

點排小花、牙朗、泥馬blablabla 🤦‍♂️

當年電視有播拿度草地贏費達拿個場
仲以為自此之後係拿度玩晒

祖高域咁既風度想做球王？

樓主你都已經排左啦

Djo後生嗰陣係串77 但係近年我覺得佢都幾humble

少年得志係會寸啲
牙朗當年都係咁

主要佢老豆同以前becker廢話多
我自己迷費但係都覺得djo本身冇咩野，最多係脾氣臭少少啫
同埋當你有咁多haters而relatively又唔算好多supporter既時候要保持自己EQ都唔係咁容易既事，我覺得djo都有少少慘既

08嗰場真係史上最高質素比賽之一…
贏到草地王費達拿，但竟然係人生中兩次嘅其中一次，唔知話佢草地廢定勁好

三個都未掛拍好難排

假設Fed 埋尾21x GS, Nad 18-19 GS, Djo 17-18 GS的話, 咁我會排Fed=Djo>Nad

如果Djo贏埋剩低一個atp1000我可能會排佢高Fed少少

其實Nad草地唔廢, 有過兩次同年Roland Garros+Wimbledon已經唔係人人做到

早年既拿度草地勁過硬地
晚年既拿度硬地勁過草地
可能體力問題掛，打完法網得2-3個星期抖，老左之後身體復原能力冇以前咁好

係咪都100%啦已經
講真個奧運金牌真係咁有價值咩

agger
主要關佢膝頭傷患事, 打草地個人重心低啲對佢負擔更大

始終老野成就不容置疑

一半半, 有人覺得無ranking分咪唔值; 亦有人覺得為國爭光唔應該計較

但奧運都係一個tournament, 8成勁人都有參與, 重要性都有番咁上下

我雖然迷費但都唔敢講話全盛時期既費達拿一定贏到全盛時期既拿/祖
但係我諗有一樣野費達拿做到，而其他網球員以至運動員都幾乎冇可能做到
就係佢無論去到邊度打波，幾乎全場既球迷都會為費達拿打氣，去到邊度都會變左做費達拿既主場

網球從來就唔係體壇入面排第一第二受矚目既項目
但係費達拿既出現令到整項運動既吸引力同重要性都推左上另一個層次

Btw講冠軍數量，今日三強鼎立既局面反而令我覺得佢地刷既紀錄未必真係會保持到好耐
佢地互相既制衡令到大家既冠軍數量都少左
以後萬一有一個人既實力去到費/拿/祖既level而rest of the tour又好似而家班後生咁不濟既時候，分分鐘刷到30個GS都得
我唔知係科技進步定咩原因，近年好多運動刷紀錄既速度都係10年前你想像唔到果隻，以前足球踢前鋒一季入廿幾球已經叫頂級射手但係美斯牙朗可以一季入四十幾球，NBA Curry打幾年已經破哂d三分紀錄，可能科技既進步令到訓練方法、控制飲食營養之類方面更加準確咁optimize到天才運動員既每一分潛能

2020先奧運
到時都38

計TOP FIT
祖高域> 拿度>費達拿

講真冇得計架啦
fedtard一定會話GS數目大於一切
dulltard一定會話fed同djo對手弱、有career golden slam同埋對賽屌打fed
djotard一定會話H2H贏哂同埋nole slam
專心睇波好過